賣咗十年眼鏡，您問我答（8）

感激各位巴絲嘅支持，估唔到一個純粹分享吓自己工作嘅Post都可以開完又開，不經不覺已經超過咗一年，多謝大家支持!

自己本身係讀IVE Ophthalmic Dispensing出身嘅，鏡片鏡架同調較我會熟，如果係視光專業範疇嘅問題，我會請教我身邊嘅視光師先答。

戴個頭盔先，所有答案只係我個人嘅觀點同經驗，只作大家的一個參考同額外意見。 當然大家都知有位視光師巴打同埋好多高手行家喺Lihkg，懇請得閒就多多支持，傾吓交流吓比我呢位「豬巴打」學吓嘢。

另外我非常明白眼鏡價格可以非常海鮮，大家都會擔心買貴咗或唔知去邊買。又因為每間店舖折扣Promo 都不同，所以為公平計我只會報返代理建議零售價及一般店家會做的折扣。而作為一名消費者，我經常同客講絕對要慢慢選擇同比較，而我喺度開Post純粹答吓問題傾吓眼鏡，所以非常歡迎問嘢。喺唔影響自身及行家利益下我都盡量爆吓眼鏡業的日常。

最後，我發現好多問題都不只是一兩位巴絲的擔憂疑慮，可能每一個配眼鏡嘅人都會遇到。於是我開始咗一件事，就係將之前咁多個Post見過嘅問題抽出來，開咗一個facebook page (無用facebook嘅一樣睇得到，因為我係用medium寫完再Link落page度)，專頁名係我一路發夢如果我開眼鏡店嘅店名，而用medium係因為懶型，覺得自己會由老花中坑變成型格文藝中年。可惜好懶，暫時得一兩篇，不過我會一路更新，而大家喺度問嘢就係我更新自己個page嘅靈感來源:

最後，希望我嘅廢up可以解決大家眼鏡上嘅疑惑及好奇!

上回提要：

巴打努力

記得開鋪同我講

實會支持你

多謝
自己懶過鬼
邊有您咁好魄力

如果我發到大
我實重金禮聘重用你

唔洗你去跑鏡

巴打tg問左你關於眼鏡野呀 有空麻煩你睇睇

Sorry

我唔係打手
但呢篇野我諗都算解釋左咩係手造眼鏡

無錯
當然某d職人會有自己手法，例如唔用鹿桶
或者好似12homemade咁一條友一對手咩都搞掂晒

襯而家人少少講多啲翻工野啦

Btw講起點解泰八郎既鏡臂咁出名
唔係粗就自然會硬架咩

例如有d舖頭幫您抹眼鏡嗰塊布從來都唔洗？
脷仲先 我公司係會洗嘅

料嘅品質比起厚度更重要
不過嗰個年代小竹長兵衛先生嘅作品我個人更欣賞

想問下Zexxx d 鏡係唔係真係好d 不過貴過 Hoxx 差不多成倍。 那間店已經比VIP 價比我。送Zexxx 防霧比我

首先
Hoya價錢已經同蔡司無咩分別

我那副Zexxx 貴 Hoxx 五六成以上，厚度一樣。

巴打做咗咩蔡司鏡咁誇張可以貴同級Hoya一倍

Hoya 公價

折上折後大約六成。好似zexxx 夜晚清少少

蔡司公價

我嘅意思係您副Zeiss唔係同Hoya同級
折射率可能一樣，不過打磨同鍍膜有唔同

冇記錯一年前配 1.74 Zexxx 9000 那一種
Hoxx. 好似 1.74 7200 那一種

漸進？

冇漸進，不過深近視

個類 即係舖面會有既濕鳩野
唔係指俾折同價錢方面

superb vs nulux ep
有客話superb 夜晚睇嘢會清D
不過於我來講佢地唔係同級
因為Hoya 同級嘅係Nulux V+
雙非球面同數據化精密研磨係兩樣嘢
正如Nikon Seemax會貴過DAS一樣

個客隻架甩色，幫佢補油算唔算

因為飛鏡同撈假貨呢d犯法嘢依家應該唔會有人夠薑做
學前輩話齋，讀書唔叻，唔夠惡又唔夠奸（去撈偏），又唔捱得（去做倉做地盤），又怕老咗要乞食先會走去賣眼鏡
我認我係

請問巴打 Nikon 鏡 同蔡司鏡 差幾多級
同香港邊度買金子或日本手做抵屌

各自有入門級同頂級
唔建議Nikon HCC同Zeiss LT

鏡架主要睇吓邊度齊貨
想知貴定平都可以問吓我嘅

據我所知都仲有好多假野

咩Levi’s 架連鏡唔洗2張紅衫

Nulux V+ 好？

嗰D就願者上釣啦
撈貨就唔會
直頭賣假嘢

咁不如做176 雙非

考慮埋您嘅用眼習慣去製作鏡片
呢類個人化鏡片好唔好非常視乎您嘅情況有幾奇特，如果普通鏡架（唔太彎唔太斜），度數普通散光唔深，唔會有太大分別

香港買副最平嘅鏡片，其實中國浙江出產嘅鏡片以強國來講已經算高級，仲會用三井化工嘅原料，比起大陸買眼鏡比嘅鏡片，都仲有d保證

Brother 可以post埋 Hoya 漸進鏡公價表?
謝謝

請問Titanium架可唔可似補色?

有廠會做鍍金
噴色就聽過大陸有廠做散單，不過唔sure

大陸鏡真係不了

你好呀巴打
我因為眼有事，左眼近視5xx散光去到6xx
咁個視光師淨係配到400近100散
佢話再配高d都冇幫助 屌仲淺過我舊眼鏡
係咪配多d真係冇用？
同埋我咁深一般眼鏡鋪係咪冇得配足？

原來Hoya都分好级

配唔配足主要係睇視力情況
加咗度數視力都無好咗就未必會比足晒
介唔介意講隻眼有咩事？創傷？

每個牌子都係，分好多級

係咪錐型角膜

錐形角膜好似戴硬鏡搞得掂？

最近配左副新眼鏡
適應完新眼鏡之後同舊個副交替咁用 會唔會對隻眼有影響

一般唔差太遠都ok

玻璃鏡片係咪會好易爛

如非必要唔好搞

度數完全一樣 但係鏡型唔同 依家戴新個副會暈暈地

要調較下
有時高低前後歪有影響

近視550左右 想配雙非球面邊到平

我有諗過係到招兵買馬，係連登廣發英雄帖，唔洗周圍搵人，直接將大家Group埋一齊，事關每個行業都有人才嘅周期，明顯老舊嘅營銷有啲跟唔到，如果可以做到集百家之大成咁就一大突破

係
全框架裝膠片基本上隻鏡唔會爛
比小朋友暴力對待除外
不過即使爆咗，膠片都無咁易𠝹親手

位置影響
要較返高低位，開埋同斜度

巴打打算開舖？

個個都會話自己最平
牌子唔同都差好遠啦
本地牌子都有出雙非，最平嗰隻幾百蚊有

有大計，但唔係開鋪，但係對依行嘅持份者好有幫助

願聞其詳
唔方便講可以之後先，純粹好奇
不過唔知我呢d扮工人士算唔算持份者

雙非都係信日本

有哂餐牌公價

折就會有 平唔一定最平 但服務一定做我最好

不訪tg 我大家研究
只要係對行業好
一定支持

準備第一次配眼鏡,咩都唔識,有冇邊間鋪會推薦(深水埗/旺角個頭)
係咪都係就咁驗完眼,擇款就可以,有冇咩要知/留意

第一次配
唔好咁貴

最緊要起房驗完試真個度數
我在旺角 不過唔一定要找我
第一次適應左 中意眼鏡先買貴同買功能

驗眼洗唔洗話特登去理大護眼個d地方驗,定眼鏡鋪驗已經可以,好似有散光

要全面連眼睛健康驗 當然可以選擇理工
但一般鋪有註冊視光師就可

550左右近視1xx散光 戴眼鏡唔想隻眼咁細 係咪雙非球 1.67夠唔夠

最緊要知清楚自己要乜
鏡架嘅款式物料通常大家都有個大概
係鏡片好多時揀咗唔合心水（例如想揀抗藍光鏡片但其實唔鍾意咁多藍色反光，搞到影相見唔到眼）
驗眼最好揀有理工一級視光師負責嘅舖頭，通常驗眼較仔細

點解要搵理工視光師呢？
就係因為佢地比較熟眼睛健康
見您VA低會順手做埋screening
睇吓眼睛健康嗰d
識某d如果有時間又有懷疑會睇埋眼底
咁會比較放心

唔好揀咁大隻架會更有幫助
1.67 雙非球面已經好好

tg左巴打你,想問詳細d,麻煩哂巴打

日本個隻唔貴嫁
質素仲好好

幾錢？巴打鋪係咪有做？

當然有
千零元 淨係日本做都值

請問下出面有冇膠框嘅拋光打磨膏賣？

模型個隻ok

孖星幫到您

唔係有隻叫DJUAL嘅嘢咩？

揀眼鏡架應該要點揀 之前用egg d架好垃圾 甩層膠定甩色咁

呢隻用過，手拋都可以好滑

你問我，孖星加車蠟最正
最好有埋轆Tim

唧膠架

甩皮唔好搞

見皮無得救啦
依家咁多平ultem真係唔需要貪平買唧膠架
玩具級品質.....

哦 咁唔計孖星加車蠟 以上啲拋光膏係香港冇舖賣 都係要日本online買？

今日配左副眉框1.67鏡 $18xx
好貴

我都戴緊egg啲玩具鏡
又黃又剩唔再用了

巴打呢個星期愛回家有一集bonnie擔大旗

你都有睇呀

我咪之前喺速遞個post話不如寫多d bonnie同尚善嘅師徒線跟住比人狂負皮

香港幾間專做手造架嘅應該都有售

度散光深？
Egg 架連鏡都要咁貴

新po留名

鏡片花左幾錢磨返好?

多謝支持

買鏡框有冇得用返上一對鏡片?因為個框爛左,但鏡片仲用到
另外港島買眼鏡有冇鋪頭介紹

自己搞掂啦
出咗事唔好話係我教

正常少少花咪照用由佢啦...越來越越衰咖
以前有工場做洗coat同翻coat，唔夠一個月玩完

可以，鏡框裝到，焦點無太大差距就得
來片入架睇耐性，我都算有嘅

唔係呀 新配唔去egg啦
去返88

唔怪得

越搞越衰
老花成日打錯字....

最近好似有散心，想配副啱自己面型嘅眼鏡
想問邊度配平同CP高？

散光*

如果出面舖要唔幫您搵，您先搵我啦
其實我都係喺港島返工

散光唔過200度
速食舖頭有好多平靚正選擇，例如Zoff嗰類
不過唔建議用佢地嘅防藍光鏡片，例如egg嘅，因為真係又黃又反光.....唔想話行家但佢嗰隻防藍光真係比一般嘅差....

但散光好少會突然有
如果係突然覺得望嘢朦，未必係散光，最好配眼鏡時驗清楚

基本消費幾多呀消?唔配藍光鏡
如果配藍光鏡邊度配？

有隻日本造防藍光 低於一千

出面基本消費480連普通鏡片

普通藍光好黃

普通鏡邊有藍光
嗰d真係又係玩具級鏡片

Ic berlin大約幾錢？

潮xxx賣得好平

想問下我近視150度散光75度, 左右眼一樣

有戴開散光con (D: -1.25, CYL: -0.75, Axis: 180)

可唔可以載冇散光con

如果可以用普通con既話個近視度數洗唔洗再減啲

用無散光con近視要加返足去offset個散至於效果同度數建議配時搵視光師檢查同試

公價4字頭

我想配防藍光鏡
本身200幾度近視 加幾十度散光
有冇咩推介 thanks 巴打

最新日本個隻啦
唔洗1k

巴打搭單一問：
漸變鏡片抵唔抵裝，如果check完眼只有散光

有冇牌子名 或者link 可以參考下？
去d手造眼鏡店係咪都會有

睇吓您想要鍍膜防藍光定物料防藍光

鍍膜：

物料：

變色鏡片
如果戶外活動多嘅值
唔鍾意對鏡色變來變去嘅唔值

留明

想問巴打係owndays 配成$2000係咪好on9

做咩鏡？

視光師話散光唔會配到足，因為佢話驚我會頭暈
其實係咪啱

如果易頭暈嘅唔可以話錯
要睇您同視光師嘅溝通

佢話我散光好深，應該係既

重申
Uv420係隻料
至於鍍膜夾唔夾
有有落其他化學品改變性能
要視乎個別廠商
一般建議全本做的品牌
因為能把此物料發揮最高水平一定係日本廠
仲有
最高純度物料以及最夾既技術日本一定唔出口

拎過上手就知本地同日本野差幾遠

4k br尚且有日本比少少技術 但拍埋都冇得揮

有d水皮嘅CR39咁common嘅料都可以一年內甩coat

可能比您試過唔舒服
始終會戴住行路，舒適穩定嘅視力好重要

咁又未試過呀，因為佢當時無果種鏡
可能佢以佢地既專業黎判斷我果個度數既散光配足我有好大機會會暈掛
同埋佢配足我都驚個鏡片更加厚

小竹用高品質賽璐珞，再配以一支蕊同七枚蝶番嘅手工

可怕有心嘅職人買少見少

呢個都唔出奇
如果之前嗰副淺，呢副深咗好多您又對舊度數無乜complain嘅，未必會咁重手

泰八都上咗年紀，所以前幾年入咗副P5，啱啱去日本入多副P7

即使手工無復當然，一樣係經典
佢d crossover真心正

我接受到手工架有少少瑕疵，畢竟係用人手，唔係用機器啤出嚟

有一期係比人迫趕交貨到葉子邊高邊低...
佢真係好慘

如果可以好似土屋潤咁理x得你，堅持品質嘅話就好
可惜佢你手造職人代表，唔可以玩性格
嗰期佢仲傷咗隻手...

錐形角膜呀

有無建議您用硬鏡？

可以打維他命b膠水

轉介過比醫生

因為你呢句 我決定買佢p8

Good choice
You won’t regret it

想問下之配左副眼鏡（近視+散光）平時係屋企戴，望住燈個陣會有一條條光線散出黎。
但最近配左副眼鏡，佢話我冇散光，呢家望住燈個陣唔會有一條條光線散出黎。

其實我係咪冇散光？係咪戴錯散光鏡先會見到一條條光線散出黎？ 定有其他原因？

我做完手術架喇
醫生話我個度數可以戴眼鏡
同埋做過fitting覺得硬con好辛苦
但個個視光師就配得好唔足比我☹️
怕之後變lazy eye呀

會不會coating 花

有冇推介邊度配rayban價錢合理+多款

其實yellow plus Nicky同Kerry size係咪差唔多？

有機會本物散光同舊鏡散光線位唔夾，咁一路都會覺得唔舒服，但其實可能唔落散光更好更舒服（前提係你真係有散光 ）

您幾多歲？做咗咩手術？做咗之後驗眼視力如何？

形狀比例同大細都唔同喎

其實跟官價嘅話最多款一定係LensCrafters
好多authorised dealer（包括我公司）都唔會keep多
因為一定要賣平過lenscrafters先會有客買，咁就唔好賺了
同埋官網訂都係個零星期

唔知之前有無人問過
巴打點睇celluloid眼鏡？

巴打實有優惠
做開都漆

我自己非常不幸地仲未搵到一副合適自己嘅celluloid眼鏡（因為阿叔戴咩都係阿叔 ）
個人超鐘意日本手造眼鏡，咁所以celluloid眼鏡當然都覺得靚了
自己感覺celluloid太幼（某d金子Kc)無乜味道，但谷口枯淡呢類超靚料加超粗嘅我又戴唔到

鏡框既材料通常有邊幾款?想買副鏡框輕身同硬淨，因為返工要落地盤，同埋自己本身多面油。岩岩果個鏡框係自己洗眼鏡果陣整斷左個鼻托

靜係買框預幾錢比較好?同埋係唔係去返連鎖既眼鏡鋪已經可以?

多汗粗用
平價ultem架，唔好用金屬鼻托嘅
咁就好襟用
普通速成店平靚正
因為再靚再好嘅料掂得化學品多都係收皮

版材攞個平衡啦

話說而家係咪佢個仔做多?

認真睇你想戴完咩feel姐 我反而覺得你好多都啱
我個人既話覺得你戴美式日制個啲
好似Grover 同Boston club

金子對於依家泰八郎仲係唔係山本家嘅出品一直保持神秘
亦有傳係徒弟學生整，佢負責監修

FYI

始終鐘意日版Oliver peoples

Kerry實物同nicky完全唔同
可能係感覺問題
拎上手nicky圓好多，kerry尖好多

聽隔離post日本做眼鏡店個位巴打講
好似就黎轉生產商 話又咩商業秘密
總之而家日版都冇咁靚
要買襯早

仲有兩日就拎鏡，唔知自己ca唔carry到呢

唔使估
Luxottica喺日本有自己廠/合作伙伴
遲早會收返來自己做（日版prada都唔係咩新鮮事）
Optec Japan會淨係做eyevan
見佢出capsule collection已經估到

最估唔到係kering 咁揼本，BV/Gucci新一批日版嘅手工，拍住傳統手造牌子甚至TVR都絕不失禮
不過就好q貴

記住到時講吓

Tom Ford 仲正

話時話 我最近拎過同事新買副TVR
手工麻麻地咋喎
粒釘飛起左 佢自稱既45度斜切又唔齊
框同臂個鉸位唔貼之餘仲框突哂出黎
總之冇張相咁靚

我同我同事講 靚喎執到好野啦

買左就carry到架喇

一開始睇唔慣姐

所以有時要去番代理買
咁就有保障🤗

咩鏡BTW買個陣唔係應該試過咩?

Tom ford依家有MIJ?
Italy嗰d就

咁廢...
喺邊度買...明明之前睇都仲係正咖喎

好，搵日收工去zoff 買框先
Thx

Zoff 好似包埋鏡
齋架無乜著數

某代理
我諗大家買個陣check真啲 應該冇事既
我同事話佢個副係絕版色 似係Demi amber
總代理都冇 應該係最後一副

用緊essilor全視線鏡片，唔想換住

其實呢度玩眼鏡既巴打係咪通常唔會太深近視
因為淺度數先至戴得好睇

試果下無度數

點睇JINS, OWNDAYS, ZOFF
質素如何

官網都無貨

唔關事
度數煩嘅次次換都要適應，咁就懶得換咁密

只可以講對得住個價

自問要求唔高，正正常常幼框款愛嚟返工夠用
唔呃秤咁我就去試試

老實講，幾嚿水貨仔呃得您d咩

Zoff冇得靜係買框
請問知唔知zoff隻鏡片好唔好？打算買佢smart系列嘅框+全視線鏡片

我而家嘅鏡片係essilor 全視線鏡片

戴開嘅透明con bc 8.4
但日韓色con通常8.6，甚至8.8
search過過差距0.2內都可以
所以諗住買8.6色con...試下舒唔舒服，咁樣會唔會太大問題？

另外我一隻眼325度，一隻350，諗住可以一盒搞掂兩隻眼(最常戴嘅透明con會分返開)，咁我應該買325定350好？平時對電腦睇文字多，唔多互外活動，係咪325無咁緊好多...

有
不過您比對鏡片佢未必幫您裝/識幫您裝

最多就係唔舒服
一對325較好

頭盔：配con應搵眼科視光師驗眼check fit，以上只供參考，如眼睛不適應盡快求醫

頭先問啲店員,佢話一定要用返佢地啲鏡片

佢地絕對係專業店員
眼鏡都未必識較，來片入架同玩佢地無分別

小弟上rayban官網買咗副鏡架
戴落好似有少少側側地
去配鏡片嗰間眼鏡舖校咗幾次都冇乜用
到底有冇可能去官網申請換貨換過副新嘅架？

死都唔加錢算

點解去官網比正價

見到有個架幾靚 就衝動買咗
咁到底有冇可能換過副新嘅？

難
仲要配鏡片可能有損耗

即係我申請咗換貨寄返副舊鏡架返去
到最後檢查完都會唔批？

佢地啲價全部都係框連對基本鏡片

打去問

叫佢唔好車片
比對原裝平光鏡你
賣出去都值十零廿元掛

好 唔該你

戴落側側地好大可能調較問題多過鏡架問題
配鏡嗰間睇唔睇得出鏡架有問題？

佢地唔肯就唯有睇吓有無形狀接近嘅
但風險高，怕您自己搞唔掂

其實您嗰副個鼻托點斷法？
可能搵舖頭種對新托仲容易...

咁樣斷

我見zoff果隻框柔軟度幾高，有啲興趣
如果zoff嘅鏡片係值個價，係佢度買埋鏡我都ok...

其實chrome hearts 值唔值呢個價

巴打 你之前講日本果隻防藍光鏡 有冇牌子名or link 可以參考下

我賣佢代工間廠隻韓仔野包claim一次

叫asahi lite

買左隻叫佐川加藤嘅眼鏡 淨個框千幾蚊 算唔算正常

想ONLY配鏡,有無咩店推介

太幼
剪咗再裝螺絲托都吻水
佢d鏡普普通通啦
粗用一年半載問題不大
已經比旺角上樓舖嘅好得多

Fans向，品質同手造架差唔多
你問我一皮嘢買副眼鏡框，真係要好有愛

絕非賣廣告，不過千幾蚊買呢隻嘢就真係
唔x係啩

Tokai Lutina

Asahi lite UV3G

呢兩隻？

但係我嗰隻唔係膠黎

咁可能貴D，同埋可能鏡折得多比您平返都唔奇
我諗我咁講您會開心d....

原價1600 左右 佢折到1100O :-)

巴打您嗰隻咩架？
如果普通架，大舖有一級視光師嘅會穩陣
如果係celluloid手造架
好多地方唔識搞，烘到隻架巢晒皮....
雖然有得執，不過都灰

架連鏡1100都唔錯

淨架1600 減到1100
鏡係藍光鏡 800 減到500左右
架加鏡 total 1600

有無話做咩鏡比您？

我今日再問一問先

折左值6 700

Um....你真係想知可以google
我唔清楚你既expectation係咩
所以唔敢俾意見

如果你真係想買隻日本手造架
恭喜你執到好野 唔洗google鳥

想問下巴打
2隻睛都 近650 散光 150
既uv420 要幾錢?
thx

我google 過好少佐川加藤嘅資料
多數都係佐川藤井嘅資料

請問1.67 Essilo crizal forte uv 非球面一對幾錢？依對鏡評價如何

700幾近視，250散光

Hkbrand

如果決心做Essilor 訂造鏡，建議做Azio嗰隻，對深散光幫助較大
同時250散光不如做Hoya

1.67 UV420
由普通本地鏡 一千蚊內
到日本嘅兩千幾都有

兩隻都係土炮
料唔錯嘅真心
我細妹都係戴佐川加藤
千幾蚊要買日本手造架都係oh my glasses 好

moscot tart..因為近視鏡已經花曬,所以想配有度數太陽鏡

對唔住，唔好怪我直接
究竟係moscot lemtosh
定係Tart Arnel?
前者普通舖搞得掂
後者搵d識處理手造架嘅舖頭啦

岩岩做左 azio好鬼貴，想問下幫助散光意思即係點幫法，無深咁多?

hoya同esslio crizal forte uv又有咩分別，普通咁戴其實係咪都ok

副眼鏡新配 唔小心整花咗鏡片有條痕點算好啊巴打

下次小心d

更先進嘅打磨方式
拍得住zeiss精密研磨，更清晰更穩定，同埋同標準Essilor RX比差好少

Hoya VG coat 防花出晒名

Moscot 我是代理呢

簡單做個雙非都幫好多了

日本都係千鬆咋

應該單非黎，雙非太貴

想試下帶con 有咩要注意？

唔係啊
日本雙非鏡都可以好平

一定要fit 驗眼

近 7.5 散光1.25..係咪至少要配1.67 ga la?

如果大牌essilo,hoya，nikon好似好貴

想問thom Browne 眼鏡大約幾錢

如果買即棄嘅話 有無邊個牌子性價比高啲？

攞左了
都OK既
係會luv左入去囉
但都慣我咁既視力

1.6會厚
除厚薄外睇嘢效果唔關折射率事

您個度數要訂造咩都會貴

出面標價五千至過萬都有喎

有d平嘅唔合你弧度都係無用
上網搵試戴啦
邊隻舒服買邊隻

我20歲個時做cross collagen linking 而家左眼視力得4成 但叫無再差落去

巴打, 我自己近視都幾深, 大約700度,
想請教下一般你地講唔好簡D 太大隻0既架, 但我權骨比較大, 戴得好睇0既多數都係SIZE 52或者以上唔係好扁身0既架

其實52係咪已經好大了??

同視光師巴打講嗰隻維他命B 膠水應該係同一樣嘢
至於度數夠唔夠
如果配-4xx/-1xx已經做得返0.4VA咁就真係無必要再做多
除非度數淺咗覺得睇嘢辛苦咗，咁再加度數就有用
個人見解，希望幫到您

係，52算大
您當48-50係大同細之間嘅界線，當然形狀都有影響

有無啲無度數眼鏡推介？

要抵玩嘅搵速食店啦
多款任試
包埋平光鏡

Thx 巴打

今日在荃湾爱_視見有泰八郎眼鏡,好似係p7,p8
有D興趣. 唔知佢地配鏡貴唔貴?

簡中金
有些48都好正

Ic berlin邊度多款？行過目晴都冇自己想睇個款

你好 我想問 我副眼鏡係藍光鏡片
但最近發現佢藍光個面有好多好似水點既漬
我點洗都洗唔走 究竟係咩事？
但正常係日光既情況下都係睇唔到 冇影響視線
但一係電話電腦既時候就會係反光紫色位個到見到好多一粒粒水漬咁 但都係冇影響視線
鏡片係咪玩完？

冇用spray 個類

合理的
識佢地店長，可以折多少少

拎去眼鏡舖用超聲波機震吓佢，試吓啦

IC berlin太多款，無可能有店家keep得齊
Btw, 識目晴老闆，睇arm款有折

Thanks巴打先
除左目晴仲有冇地方多？

例如頭先有巴打提及嘅愛x美

Thanks 會去睇睇

謝謝,星期六或曰再去睇下先

巴打公司都好似有售金子眼鏡,唔知有冇泰售八郎先生作品?

有冇賣IC berlin, 係愛視都見一款唔錯,但只可以2揀1
多數想買泰八郎 p8果D款

泰八郎香港得尊貴同愛記有（以前愛記都無的）

潮流xx勁平

同一間野

作為前員工，我可以講除咁老闆係一樣之外，好多嘢都唔同
靚嘢好嘢只在尊貴賣，例如12homemade
除非唔好賣/賣舊咗，先會掉比愛記賣，因為我地喺公司眼中唔夠sharp

脷伸：本人是從未做過尊貴同溥儀嘅二流眼鏡從業員

愛記感覺平民化D,希望價錢會平小小
Causeway Bay間專貴經過但唔敢入去,覺得會好貴

老餅既我多年來都係去88配,可能要求睇得清就算,全是方型框添
今年無意中見有眼镜討論區,見D日本眼鏡又真係幾靚
早前見WH有折, 就上去睇下,招呼唔錯試左8,9副
结果配左第1副圓圓地 GM804.

有機會都想去不同眼鏡店行下

呢間同旺角頂好都係
聽講潮xx只要有計過錢賺就會出，哪怕一單只係賺幾十蚊

GMS804 好嘢
不過您行過銅鑼灣WH，仲開始玩手造架，我夠膽講好多舖您都會睇唔上眼，佢地裝修同理念其實都好有心
我自己到今時今日都覺得佢老闆Joey好叻，改變咗好多行業生態

日本賣緊40000日圓
平過2800港紙我都幫唔到你

利申

我淨係打過溥儀一份長工

WH 賣masunaga 賣得平過2800咩？

果然溥儀令人發達
目晴老闆又係做過溥儀

阿nick？
拍過佢
佢都係做左一兩年

可能同我地一樣做過big4會吃香啲

係呀
佢又做過尊貴又做過溥儀

可以咁講

感覺上識多D好嘢，較眼鏡更細心更叻
識更多鏡片

驚咩丫 我以前咪又驚驚青青
上次行左去landmark間溥儀咪又係咁行
古語有云 貨比三家
洗咩驚佢

佢最耐應該愛視美

您是對的
我以前都喺荃灣愛記做過

我諗應該係

其實尊貴d嘢真係唔貴
咁當然，你要買CH、真金架嗰d就無得好講

我配眼鏡個時佢視光師話得返2 3成
覆眼科個時醫生話4成

佢配400近100散 我覺得自己其實完全冇乜用左眼睇嘢 仲拖咗右眼後腳

我有時貪靚戴con 左眼戴近視con 550 or 500反而仲清

左:-6xx/-4xx

咁個度數有機會太輕手了
搵個好d嘅地方再驗啦

首先建議唔好戴CON
因為你個角膜再水腫就好麻煩

另外
度數不訪再配足D
因為我地個CONCEPT係你愈清愈好

7,8月做 sales, 折左约$2940,如果配多1副,第2副鏡就計7折

但冇理由1開始配2副,對我來講覺得太貴

咁都唔錯
不過配兩副都無用，好多人只戴一副

今日問左原價係2550(1650+900) 做左下面隻藍光鏡

您究竟喺邊度配

900一對1.56 bluekill

平定貴

夠配日本野1.6了

非常感謝巴打解答 我見egg係官網寫售後服務懶好，但網上都成日畀人屌，所以冇咩信心
我想問吓呢d大公司比如亮視點（88我諗我唔考慮啦見你話參差）驗眼會唔會唔夠準同全面？因為都只係商場鋪頭
同埋想請教吓配鏡（近視+散光）有咩位要留意，比如功能（成日要睇電腦）、質素、厚薄、唔易花同爛？
因為我都成十幾年冇配過新眼鏡，真係乜都唔識。。。再次感謝巴打

仲有漏咗打，就係鏡片嘅價錢，成日用電腦有近視加散光想要好嘅鏡片通常預幾多錢？
其實我都唔識講咩為之好，因為我真係乜都唔識係個大白痴

首先睇下自己咩度數

1.6 1.67 1.74 叫折射率

唔好再咩特薄 超薄

原則大概係咁

400左右還可以1.6
600左右還可以1.67
800左右1.74了

而家好多日本仔 德國仔野平靚正

瑞士出名出表 就唔係出鏡
瑞士x既鏡
最緊要㨂副舒服

日本新藍光而家折左都係一千幾百內

抵

姐係如果戴就戴硬性個種？

盡量唔好戴

藍光鏡係咪真係有用？

佢1.6 要成1500

好X貴

一般bluekill藍光鏡1.56大幾多錢
佢平到500比我係咪即係折左等於無折

壞左個眼鏡框, 淨係換眼鏡框得唔得?

Oops

算啦
下次試日本野

想問下 散光又近視 配唔配到con

左右眼都3.5 散光
300-400度近視

放心，lenscrafters除咗價錢無咩優勢之外，驗眼同鏡片都唔錯的

按度數揀折射率
按生活習慣及需要揀功能
防花度，大牌子都有保障

2星期去到275散
我諗可能要長戴或硬con
但都麻煩

得
來片入架
要睇吓店家有無咁好耐性幫您搞

係

配到
前提係您戴過未

之前走去名視問
佢話d月con 好似去到250散左右 咁其實係咪會好唔清
佢一配就要配1年份量 1200蚊左右

未載過con

唔夠眼鏡清就一定啦
人地唔想做咪迫您配一年囉

搵間有一級視光師嘅驗配啦

咁1200蚊左右既價錢係咪正常水平

係ZOFF 度配左副咩SMART+1.67鏡 880+680=$1650
我驚暈就2邊揀左淺25度, 依家睇遠野左眼好清, 右眼有D矇,
但睇近野就右眼好似清D, 左就冇咁清,
個視光師話係正常, 其實係咪正常
其實我舊眼鏡好似都係同一個情況

就咗度數
似未做balancing...

未戴過就唔好諗月con啦
試咗day con，覺得會多用先轉月con都未遲

個時個醫生仲建議我戴硬性con

佢特制個種唔同
希望keep型

但都係唔戴最好

唔該晒 去配daycon試下先

最平博士倫 10元美金盒

尋晚去左配，估唔到都幾多人，好彩巴打有講底

眼鏡框跌鬆左（平放唔到）
係咪無得救
Prada框

旺角人流係多嫁
個商場幾多特色野

對面間Mon chi chi 同囡囡食一流

調教下先再諗

Ching去左旺角店？
之前係元朗配
怪自己唔小心

冇問題
邊度都調教到
歡迎👏

佢應該係叫您戴呢隻

較吓佢啦

Lutina鏡片/防藍光鍍膜鏡片和普通不反光鏡片的比較

嗰位巴打都未搵我
可能佢怕問咗我就一定要買
我同愛記無晒關係咖啦
係識落班戰友無走到咁解

愛記定位太怪

有靚嘢賣同有一仔驗眼，sell專業嘅街坊舖

所以怪

原來愛記有賣999.9, yp ma等等日本牌子
歐洲有IC, linberg...
我覺得愛記如果改個型D個名,可能吸到多D客

我有副在88配既999.9, 88較得麻麻
入去愛記幫我校過,好戴左好多

愛視美其實係日系手造架先驅
2006年已經賣緊小竹長兵衛，恆眸作，Ic berlin,999.9
2008年喺旺角搞手造眼鏡展，有solid blue, yellows plus等一堆牌子

真係走得好前
都導致我對後期冒起的上目甚至WH無感

One day 隱形眼鏡仲有無出900 近視 225 散光
間眼鏡舖話acuve cut 左 最多得175散光

Acuvue moist cut 晒深散光
Oasys 1-day就要check check

明明大家都接受賣過萬iphone都係強國做嘅時候
又會覺得一對千零蚊嘅瑞士寶漸進唔係瑞士製造會係一個問題

您問視光師巴打啦，佢自己開舖做老闆
我只係一名社畜

想問下Hamamoto D鏡架邊度買最平，除咗88
想加全視線鏡片，88一共收我4000

Hammamoto I am depart

Dealer

瑞xx
不了

可以搵你傾下嗎

Check過moist仲有 -225散光呀
Oasys 1-day就無了...

應該係貴在對鏡
如果超薄普通牌子其實都要1200倒
鏡架一般標價約2500-2800

千零蚊超薄除咗佢同gia仲有咩揀
Apollo Freedom終極辣殺，狗也不x

Zeiss synchrony

請問巴打邊到買ray ban太陽眼鏡比較好？
見眼鏡88 同細鋪價錢都相差好多
另外太陽眼鏡鏡片 polarized 同 Polaroid 有咩唔同？
Thx

高低耳d人 應該點配眼鏡?

搵個識較眼鏡嘅人幫您配就可以了

Tg me

Now ray ban on sale

巴打 你TG 係？

行不改名

GoldenOptom

巴打好感謝你解答，無知一問，點解唔好再咩特薄、超薄嘅？
另外，請問邊度驗眼先最全面、最專業、最準確同細心？
因為諗住同埋屋企人一齊換眼鏡，成十幾年冇換過眼鏡啦

真係想驗詳細可以考慮紅磡理工大學眼科視光學診所預約學生視光師或盲人輔導會

因為始終非牟利又半政府

眼鏡就太多品牌 太難講

不過手造眼鏡質素漸優

如果未戴過不訪選擇幾百元入門香港牌子

咩超薄特薄是好難量化

買衫都分 s m L

買鏡就由

1.5 （最厚） 到 1.76 （最薄膠片）

咁就清晰

好感謝巴打嘅回答，依家去邊度驗眼反而係我最關注嘅地方，因為想同埋屋企人去換眼鏡，所以想去d專業、全面、細心同準確嘅地方度驗，成十幾年冇換過眼鏡，想換副好d嘅！

以前去旺角中心間視力中心配鏡架+鏡片都要三千幾蚊，就係覺得佢唔抵同好搵笨，所以至一直都冇再配過眼鏡

又唔好話搵笨
最緊要係知咩牌子

Polaroid公司創辦人蘭德發明偏光太陽鏡片
不過依家不少廠都用相同技術造偏光太陽眼鏡了

其實好多鏡片或鏡架嘅技術同工藝都係一班對光學或材料學有熱誠嘅人花心機研究出來嘅成果

點解客會覺得搵笨呢？
就係因為比咗錢都唔知買到d乜
我自己就最怕呢d
搵過我嘅巴打都會發現我淨係攤晒D嘢出來講數據，數字，決定權永遠在你手
因為一定要清楚自己比咗錢買咗d咩，得到d咩

另一個原因就係我自己都選擇困難，仲叫我幫人決定，玩我咩

Exactly

所以我係非常討厭咩超薄特薄 闊d窄d

巴打想問下有有賣tommy既眼鏡?
如有，我見有幾款好似上圖，鏡臂尾會有防滑膠套同一個紅白藍圈，想問下可唔可以除左佢?

兼職請啊

TGed

呢個未玩過答您唔到，sorry

想問下Zeiss Photofusion同 Transitions兩個牌子邊個好d

其實400 以上600 以下嘅近視係咪一定要配超薄鏡？ 定係d sales 尻吹賺多d ?

去日本搵A級中古好過
有fd買過sophnet 金子 千五蚊

唔介意厚1.56 一樣有呢個度數

即係其實呢個度數就一定厚？

呢副??
你拎唔拎到

藍光鏡片係咪真係擋可藍光

日本限定咖，我喺日本拎到返來我屌打全香港手造眼鏡店了

全視線除咗廣告勁之外，就係多廠用
同埋不受coating花/甩影響

而其他嘅多數係鍍膜變色 其實效能上無咩大分別

呢個公價點睇？一般再有幾多折？
有個架 想配鏡，之前配過Hoya 非球面都好似係幾百蚊，應該係最普通果啲？ 淨配鏡有無鋪頭介紹？

八折應該大部分鋪有

有哂厚薄真係you 諗you

上面張圖係唔係已經係Hoya 非球面 最basic line 的公價？ 要千幾咁貴咩

Con L 600近視 125散
R 525近視 100散
880 6個月

有無比人昆

好多嘢都係一個相對概念

可以
不過重點係擋最刺眼嗰部分嘅藍光
一般擋20%內

日本最高達94%

鈦架同metal 架分別在於？

賣十年眼鏡，比你返轉頭仲入唔入行
利申師弟

Hoya 1.5 非球面？
折扣間間唔同呀

物料唔同

咁呢十年又唔算過得太差
如果十年前都係揀呢個course, 應該都會入行

如果係月con差唔多
最緊要清晰舒服

SPH CYL AXIS
R: -725 -175 180
L: -850 -225 165
而家戴緊88配既Delux1.67，睇側邊野會變形同朦
咁既度數可唔可以戴啲圓圓地既框架？

會唔會搞到隻眼好細？係咪1.76就可以解決到眼細問題？
如果真係做1.76要幾錢？有冇邊間推薦？
小一開始戴眼鏡，近排想換副好睇啲眼鏡，樓主唔好怪我咁多問題

1.76貴一大節

想經濟就174

仲要㨂雙非球面減低變型

真係要176我仲可以月底前做多個特別價

因為日本社長比我平到9月30

肥仔搵唔岩眼鏡

戴眼鏡係咪會靚仔D？

可以
深度數戴圓框比起長方框，週邊影像更少扭曲
1.76得東海有做，出面普遍都仲係同幾大牌子打交道
P.s. 東海鏡鏡coat同配套（鏡卡及鏡袋）睇得出佢地嘅級數喺日本都幾高 只係同Nidek/Asahi Lite一樣知名度未夠

1.76加雙非球面既話要幾錢

太震撼了
所以pm me

得番幾日同少少quota

唔該巴打
東海鏡香港邊到有？我google完都好似得日本台灣有
大約幾錢？

當日同社長飲得好高興

有冇老士眼鏡

全視線=太陽眼鏡？

香港暫時唔係間間有
大連鎖店應該無同香港做東海鏡嗰間工場做開生意

價錢就要睇coating同promo
間間唔同

樓上視光師巴打話佢有賣開，其他地方就唔清楚了，歡迎行家報料

有，仲可以用醫療券

全視線雖然會變色，但有幾個情況唔可以完全取代太陽鏡片或固定染色鏡片
1. 需要偏光嘅環境
2. 非常光嘅環境，因為全視線鏡片一般會做不反光膜，透光率一定高過專門的太陽鏡
3. 光源本身不帶紫外線，例如室內射燈或穿過玻璃幕牆/擋風玻璃的強光

基本上usc最貴 但堅正

跌一級msc其實個人覺得贏vg

我有300度近視 100度散光左右
但係好唔鐘意帶眼鏡覺得好樣衰
平時都有帶開con 但係隻眼好乾所以都好唔舒服
所以有諗過配ok鏡 ，但係上網搵嘅資料唔多，好多都係d阿媽配比d小朋友，唔知我依家到左廿幾歲仲配唔配得？
同埋去邊到有得配？我見眼鏡88都有d矯視中心
同埋大約幾錢到？
唔該曬巴打

Google keyword: orthokeratology 角膜塑形術

1. 做法係瞓覺戴6小時，瞓醒除咗就同一個無度數嘅人一樣
2. 原理係改變角膜弧度，壓個印喺角膜度
3. 後來因為發現個印對減慢小朋友眼球拉長有幫助，而大人又轉晒戴更舒服更少限制嘅軟鏡，所以變咗主要幫小朋友控制近視。
4. 好多地方都有，但質素非常參差，同埋要驗晒眼睇埋角膜先決定

漏咗一句我公司有幾個大人orthoK 客
所以結論：大人都得，視光師睇過話得就得

巴打，請問知唔知香港邊度整到曲面有度數太陽眼鏡呀?
好似台仔呢個技術咁

對彎車而已，幾十年前香港已有
新技術主要係用精密研磨將以往彎裝鏡的干擾扭曲消除

最好用日本sportech技術

咁請問可以去邊間眼鏡鋪到配到?
我600度近視都做到?

請問邊間眼鏡鋪有用呢種技術磨鏡呢?

Nikon 既 seemax
東海 同 asahi
精工

基本同系技術

得
不過未必做到咁彎

sorry 巴打唔係好明，係咪即係我去任何一間眼鏡鋪，同佢講用seemax /asahi 既鏡片，就可以做到有度數曲面太陽眼鏡?

See max 比較貴
Seiko 就中間
Asahi唔係間間有

但佢地都係差唔多野

未必咁彎都照殺啦
請問邊間眼鏡鋪做到?
下個月要用，有點急
唔該晒巴打

真係問唔到附近既眼鏡店可以來旺角找我

各大眼鏡店都有對彎做的

我就係伏左先上黎問
上個月0係港島一間老牌眼鏡鋪配，配之前問清楚做唔做到曲面?老闆拍晒心口話無問題，點知到拎鏡果日一睇，原來佢將副眼鏡向後拗就當做左曲面，而塊鏡片係平既

巴打，咁我直接搵你丫，pm 你

Goldenoptom

0係連登唔識PM添

藍光鏡係咪濕鳩呃錢野黎

想問下覺得zoff呢間野既眼鏡點

對彎做都搞成咁
擺明對唔到咁彎

爭咁多錢

睇過唔同牌子都做到
放心啦
嗰間嘢問題啫

車對1.67對彎駛幾錢
你知，我知，單眼佬都知

講清講楚收RX錢，客肯比咪做囉....

如果唔覺電腦刺眼，的確不是必需

款多
價格合理
品質一般

平時有戴開隱影眼鏡
近排配左副新眼鏡 (度數加深左）-4.00 同-3.50
咁隱眼應該配幾度

對上一次驗眼後配既隱眼度數係-3.50 同 -3.75

配新眼鏡驗眼個時 個視光師話眼鏡度數太凖會頭暈所以兩邊鏡片都配小25度，咁你配con應該配返同眼鏡一樣 定再-25度 求解答
我配左新con個時另一個視光師又話con要再比起眼鏡兩邊各減25度 之後副con睇野好濛

請教巴打，今時今日讀視光好定放射好?

就咁計就-375 -325
但仲有好多因素
例如有散光就要考慮埋
仲有新眼鏡度數如果較淺咗，咁con未必要跟住淺
好多數可以計

本身唔熟radiotherapy, 只以所知嘅答

HA或醫院會請radiation therapist, 視光師就較少會加入醫療體系

香港視光師通常做視光診所/眼鏡店，主要係私營機構

同埋好多視光師會自己開practice做醫療券

仲有，識個fd老婆唔准佢繼續做放射治療師（佢本身喺HA做緊），理由係想生小朋友

近視： 左右眼around 800
散光百幾
1.74鏡加架
大概幾錢到 唔該！

鏡幾百都有
架豐檢由人

新開果間kind 講到話半個鐘配好鏡
1.6非球面
可唔可靠？

JINS

可靠
自己車之嘛

樓主巴打
你fb/TG 仲有無用？
想問下係咪仲係港島區做野

其他鋪頭講到話最快都三日
諗唔到佢點做咁快

配con有冇得帶左上眼試先再買
2次去眼鏡鋪配完睇野都濛

有呀

自己有車邊機，有鏡片keep stock
20分鐘不是夢

我呢度一定要驗完試完先買走喎

熟手10分鐘夠了

巴打想問下 600度 150散光
想配全視線 鏡架預800-1200
total幾錢埋到單?

之前2間都冇
係咪出聲都會有得試 試岩先買

我自己唔熟手嘛，當年讀書叫學過吓
唔知幾多年無手執過鏡片

有無驗眼？
有嘅一定有得試

全視線超薄，普通牌子一般1500內

感謝你 想問下全視線有無分咩牌子?

仲想問下巴打鋪頭邊?

有
不同品牌的全視線鏡片（各品牌有自家變色技術，與全視線略有不同）
主要是鍍膜差異

我在港島東返工

1.67 全視線都難1500

巴打 你好
以為自己度數好深
但原來得25散光 50近視 both side
但點解平時睇野感覺度數好似深啲
因為成日出街啲野都唔太清

有機會係你本身視力好好
所以少少度數都搞到唔夠清

報緊1.6咋
度度地方都唔同
有D地方1.56都賣緊呢個價

600度 1.6.....
唔多接受到厚度

之後係幾好架 近呢幾年先覺得曚
同埋睇光真係好散

長期睇近嘢，眼睛過勞都唔出奇

其實Asahi-Lite喺香港都賣咗好多年，不過由於少人講，咁多年都無乜人識，做到-300散光都唔使訂造，其實幾抵用

同排近排隻眼成日都有啲分泌物出黎

戴1day?

我冇帶啊 之前配過cooper vision ge con
但帶半日到隻眼就開始攰同紅 所以好小再帶
唔知係咪隻con唔岩我

Clarity?

MyDay

rudy project 配埋鏡要$3300 正常價？

巴打你好!
想問下jins / zoff 果堆有無得係網上比驗光單配眼鏡?
睇岩左一隻款唔想特登去日本配

累到標眼水？

睇款
其實都差唔多
Rudy project 係偏貴

印象中係得嘅
比個度數佢會做埋鏡比您
不過香港分店訂唔到咩？

唔係眼水咁簡單 係成日都有啲奶白色嘅野
會係眼底成條咁嘅 同埋唔整走佢嘅話就會有時睇野有pat 野係眼球咁

香港分店好似貴好多咁....

巴打你果到會唔會有hoya隻雙非球鏡配??

當然有啦

有冇試過俾客人投訴

雙非有更平更正選擇呢

巴打有無推介??
我550度近視 有散光

無數次啦

比人指住用粗口爆鬧都試過
不過耐咗當佢地唱歌了

點解會俾客用粗口罵?

驚左成年都未敢去配con
其實係咪唔難帶

因為話唔做佢生意囉
都好多年前
幾乎開片

其實唔難

我眼細好擔心

前輩話齋：林憶蓮都戴到啦

以前喺旺角做con assistant, 教d MK妹戴con

聽日的起心肝去先

巴打
想請問你覺得owndays 眼鏡質素如何？

btw 我個頭都大 次次配眼鏡個鏡臂都太短 勾唔到落耳仔到
有無咩架係for大頭仔用

唔該我想問下配owndays定Zoff好，邊隻鏡片好啲
owndays轉非球唔洗加錢，Zoff轉非球要加錢
好似owndays抵屌啲，不過唔知佢地用咩牌子既鏡片

自從淘一淘寶知道原來冇牌子既鏡咁平

以後就不了

日本做既品牌asahi

配藍光鏡嗰陣sample鏡無泛黃 但配完出黎係黃咁咁係咪比人伏咗 但個框係新 想問爸打就咁換鏡得唔得同要幾錢 本身近視有啲深同有散光

大陸鏡分溫州同江蘇出品
江蘇都算係咁，靚嘅牌子例如凱米話晒都係韓國大廠

始終高污染行業支那国設廠暫時都係比較抵
唔係間間好似蔡司咁洗幾十億喺德國搞環保
同埋亞洲區就算nikon HCC/Hoya Stellify/ Zeiss LT
咪又係MIC

如果無指明用咩鏡，其實都係土炮鏡片
度數一定合標準嘅
只係鍍膜耐用度同大廠比有差別
不過以幾百蚊套餐來講，其實合理

有無話做咩牌子嘅藍光？
因為度數都有影響的

Rayban 有d臂長150
算係抵用嘅選擇

Polylite
都6百幾近視 但其實我一心想搵冇泛黃嘅眼鏡先曬錢買過對 要幾錢先做到

佢做錯咗比您
Polylite 抗藍光有兩種

一種鍍膜抗藍光 （BRB)
一種物料抗藍光 （Bluekill)

前面嗰種會黃
後面嗰種就唔黃

有牌子qc同冇牌子都兩回事

其實呢隻都係土炮牌子

同樣幾百緊係配隻日本制造啦

返到舖都係要QC咖啦
唔得咪叫佢重做

不過用耐咗OEM雜廠嘅coat係水皮D

佢張單寫bluekill架 咁配過要幾錢？

日本嘅要幾錢？可以就咁換鏡？

1.6都幾舊啫

左至右
Bluekill 普通鏡 藍光coat
如果佢地做錯鏡梗係返去同佢地講啦

直頭不了

都係嗰句 豐儉由人啦
速食店嘅客，老實講又點會講究鏡片耐用度
最緊要款新，抵玩，戴厭咗又換一副

佢就係問邊隻鏡好d

6百幾近視同有百幾散光都係？ 如果只係換鏡爸打嗰邊大概收幾錢？

出面好鐘意Bluekill扮上菜

好似之前個巴打9嚿水做1.56 bluekill
我呢邊當套餐賣比小朋友，7嚿幾有埋鏡架 貪佢保護眼睛

日本野一千左右啦

佢俾我睇嗰陣就係最左邊嗰隻
我就諗係我散光問題佢先會黃 但因為心有不甘都冇帶過幾次 不過已經買左一個月啦 拎上去我又怕佢覺得係我換咗屈佢

Bluekill

日本仔始終最有信心

除咗個鏡錢 仲使唔使收手工費？

換鏡入另一架就要收

架換新鏡唔洗

一個月無計了

老實講
東海Lutina 我依家係好放心介紹比客
只要係怕藍光又唔想偏色嘅我都會介紹，發現原來市場一直有呢個需求
但呢個市場因為傳統大鏡行唔參與（Essilor 隻smart blue filter 又淨係得S同X有， Zeiss 依家先玩防UV, 真係回晒塘 ）
好多時就比Bluekill/Armor420 食晒，唔係話佢地差，不過出面有舖家賣到Hoya咁嘅價錢，問心真係過唔到自己嗰關

日本人進取咗，肯拎D好嘢出來賣街，對市場同消費者都係好事

我當日一早發現Lutina 隻野咁正
一路同日本仔溝通什至同社長隊酒

都係希望引入好野比大家

隻Lutina 變色一有消息會通知大家

希望代理嘅鏡行唔好做做吓好似精工咁就得了
間嘢我喺旺角入行第一間跑嘅就係佢，嗰時仲喺美麗都
以前一路做開頹嘢，估佢唔到搵到隻好嘢返來

同陳生傾過

都係要控制戶口
否則都係嘥心機

太過濫做變左連咩地鐵站交收眼鏡個d都開戶口比佢就

Zeiss 一開放戶口同玩second line 即刻霸氣盡失
以前戴zeiss鏡片直頭係識嘢同富貴嘅象徵
有少少錢嘅就Hoya
窮撚就Apollo/GIA

十九木 賣stellify 當hoya 添

死梗
嗰D 做返幾十蚊一對嘅1.56MC算吧啦
隻架兩嘢就收皮，對鏡幾靚都無用

我同自己講呢行就係比呢d人搞到大家咁慘

調教副眼鏡咁基本都冇

同淘寶有咩分別

Stellify 只會係款待親戚朋友先用
Apollo價錢，穩陣嘅品質

D客實問長問短，話廣州嘢不了
心諗幾嚿水有VP coat好失禮您咩
自己都有一副係Stellify 1.6 非球，又真係幾襟

做比客只會做正廠

做stellify 不如做副蔡

香港好似唔多推...
其實以前嘅Sola都唔差
唔明點解要rebrand
老一輩人一定識蘇拿鏡，同羅敦司德一樣

其實都唔係淨sola
係 ao sola zeiss

如果冇咩特別心水，有冇邊間而家做緊折或者比較平?

眼鏡店折就日日都有做咖啦
無心水嘅，我通常就介紹速食店（jins/zoff嗰類） 貪佢任揀無壓力，揀arm 就比錢驗眼，鏡片唔upgrade 已經有OK品質咁囉

冇牌子既鏡

幾百蚊架連鏡，對鏡好難有牌子喎

所以一係配 一係唔配

普通牌子可能同淘寶唔差得遠

咪拓牌嗰類囉
又唔會戴盲眼嘅，係易花d

明明日本會做Hoya
香港連車對stellify 都唔肯，食到盡

托人拎左個瑞xx價錢牌真心

雙非174標4千幾 同nikon 標價竟然差唔多

真心

佢個價錢牌是用來勁落折的
照價賣就真係fat day

唔中意開天殺價落地還錢

你唔講我都無睇
從來都係用Apollo餐牌賣

師兄 想問下呢 我左眼950 左右 右眼900 左右
配1.67夠唔夠用
同去邊到配好
預算 1500-2000 最好包架= =
岩岩問過樓下 不知明牌子 1.67 防藍光 純鏡開我 $1700= =

唔記得講 有小小散光 50-150 咁上下..唔記得左啦

師兄邊到有平既日本鏡買
個人預算 1500-2000
900度 + 100 散光咁上下 唔知有無深到=_=

雙非就要多少少
單非就下限得

小弟新手 唔識咩叫單飛雙飛 咩意思黎架
同有無店可以介紹下

雙非會可以人令眼冇縮咁細

純講做唔做到，係做到嘅
如果散光唔犀利2000做到1.74非球面架連鏡（無藍光，無牌子）
應該不少地方做到

平嘅日本鏡 = Asahi Lite

右下就係雙非球面
簡單d講修正埋深散光嘅暈同浮

Sorry 打錯

右下係底非球面
好多抵用嘅個人化鏡片都係底非球面

其實底非最好

何出此言？
當然對於高彎鏡，底非球面係修正扭曲失真嘅唯一方法

因為複合漸進
將個問題複習化
當客人深左度數
個面底彎完全唔同

正常呀
最佳曲率加底面像差修正嘛

個最佳曲率單光就幾work

漸進真係解釋唔到

連配2副既客都話適應唔到

不過呢d好撞手神
有d客一笠就搞掂
有d就搞極都話暈/浮/窄

所以我完全唔推介2面複合

但so far ID V+ 同varilux S兩種雙面漸進都無咩問題
當然唔排除佢地其實配對Comfort一樣無問題啦

成萬元我配對蔡司 好過

吓
好啦，對我來講Zeiss precision系列除咗貴
同貴之外
係越改越衰，對比當年Gradal Top

隻precision 中間個隻幾好啊

隻light 3D 超得

打冧哂中高檔

Light 3D效果如何, 配1.6大约幾錢?
Zeiss官網都唔見有佢資料.
同Precision Plus比較,邊隻好D?
有機會都想試下Zeiss,但最快都要2019

要快

新德國菜餐牌剛到

我唔敢打開

rudy project 鏡片頂唔頂到wargame bb彈(兩焦耳)?

Of 鏡都唔敢firm你

日本牌子 Zoff掂唔掂

粗戴唔會太差
但唔好有要求了

阿媽有老花 想配副漸進式眼鏡 請問有咩平靚正嘅牌子推介 售價大約係幾多

副蔡抵玩
未折都係千零

有副架係度，想淨係配鏡片，巴打知唔知邊度配好？啲人話鋪頭食水最深係個架，驚佢地唔接我生意

同問，大約400度近視，想配副1.67非球，有冇咩好介紹

無框眼鏡可唔可以配clip-on

Light 3D 係幾唔錯
同precision plus 嘅分別都幾大，precision plus 標榜遠光干擾極少及看近區非常寬闊（因為可變走廊令下光區唔會cut咗）
Light 3D 就標榜遠近轉換自然

喺我自己立場，如果個客無戴開高階蔡司鏡，又或者迷信Zeiss鏡最好的話，我係唔會介紹Zeiss，因為一對Zeiss做嘅浪區修正唔係個個鐘意
近來最易做同最易交嘅漸進一定係Varilux S/X

唔敢應承巴打價係最平

但一定比足服務

如果冇咩function 要求就一千都有日本鏡

日本制做個優勝之處係qc同埋佢有咩都會跟

如果係trivex 嘅就理論上頂得住

點會
唔做得一個原因
怕隻架爛咗您會嘈
不過講清楚爛咗無得賠，你又接受嘅，我都會照做

其實瑞xx都係咩都會跟

個人認為日本細廠鏡賣點係高光學品質同鍍膜比起本地廠穩定

瑞xx 甩到病

eis[img]

Zeiss 2019 pricelist, 公開資料供大家參考

明明有試戴計劃，點解唔比少少錢驗眼慢慢試呢？

其實配Hoya都好,覺得好易適應.
都想配副依視路漸進+全視缐,覺得對lens會變得黑D

係咪現在配鏡就跟新價覆價?
其實加左有冇10%?

我唔敢打開啊
潘多拉盒子

咩係高彎鏡？

所以我唔做買得多有優惠

逐盒買都計最平等人定時驗眼

我今個禮拜內都唔打開佢住

最簡單，包面風鏡款如果想配鏡片
就要配高彎鏡

日本仔Sportech技術最正

真實擺埋一齊，
變深變淺又唔算有分別
不過感覺係好個人嘅

怕整花對鏡片
不建議

同egg一樣垃圾

第幾屆呀？ 師兄定師弟，我都係呢行10年

幾百蚊架連鏡，試問仲有咩要求？

2006畢業

第4屆？ 是不是有同學Nelson Wan那屆？

無乜印象Tim

樓主06年畢業應該細過我
我都有老花

唔會
因為我兜兜轉轉先走去讀眼鏡

想問呢款咁既style應該點形容？ 咩類型既眼鏡鋪會多d類似呢款既feel??

叫眉架

而家興

周圍都多

眉架
最出名係Rayban Clubmaster
最original 係 Shuron Ronsir
手工最靚係白山Lindy brow
自己最鍾意金子 KV-34

唔該ching 如果係budget 500$樓下係咪都係得d樓上鋪雜牌？

比多少少budget整副rayban

OK...咁想問個鏡片屬於方型定半圓？呢款應該係大框？

方型， 算係大

以上為類似款

因為遠視有個叫訂做版

會薄好多

近排幅眼鏡唔知係咪長期帶住, 框又緊
搞到我耳仔上面有d冤痛
想問下有冇得換框? 鏡片仲好清楚用得
如果係既話正常幾錢?

大家配緊嘅嘢應該唔同
無要求嘅其實遠視深散一樣幾百蚊有交易

眼鏡最緊要就係調較
較吓先啦

搵日去眼鏡舖較下先
btw 鼻托個位有時壓出痕, 又有咩辦法?

一定係最複雜，但效果都係最好嘅遠視鏡減薄方案 - zeiss Optima

本地廠嘅方法除咗度鏡大做刀邊之外，就係改底面彎同做decenter，例如瑞xx刀邊出晒名夠薄，移光心又唔使加錢，平價婆仔老花套餐不二之選

Hoya Mets都唔夠以上兩隻薄（hoya自己承認）

就咁睇呢兩樣應該係head width 唔夠
都係嗰句，買嗰間搞唔掂的話，可以搵我（前題係唔嫌遠），睇吓幫唔幫到手，就算成功都不收費，係爛咗無得賠

唔得再搵你啦
唔該晒巴打

瑞xx 不了

不如您講吓遠視癬概幾多度倒？

想問下如果配眼鏡想配有牌子既眼鏡架 基本係咪要去番大型連鎖鋪先有得配？

齋睇度數就唔使咁貴
不過都要睇做咗咩牌子同index 比您

大型連鎖店唔會有假貨

可以帶埋眼鏡去連鎖店問吓價連鎖店

我諗佢一邊做左美薄一邊用現成鏡

Zoff 眼鏡質量如何？

佢1200個系列真心正

謝解答

對得住個價
當然你話用返357年得唔得呢？
用得夠小心嘅無嘢無可能嘅

jins 呢間嘢如何

同zoff一樣
日本Jins比日本zoff多花款
唔知香港會唔會跟

巴打 點睇瑞士寶MV997 鏡?

面價拍得住蔡司
但質素

邊到換鏡片平？
之前副藍光鏡打殘
換塊冇藍光既

轉咗MV plus 穩定咗
唔貴可以諗
同Hoya/Essilor同價就算吧啦

其實我都唔明個marketing玩乜
專心做平靚正本地牌子好過啦

副蔡真心強

其實本地廠可以好平
細舖多折。大舖穩陣

副蔡都係幾百

HMC+真係得？
LT 仲易花過Apollo ETC, 自此對zeiss低階嘢有戒心

改善左啦

原來oliver peoples都有散件訂，意大利佬呢樣又學得幾足

好啦
信佢啦

仆街了 新眼鏡用左幾日
今日去個地方大塵 然後搵眼鏡布抹左
返到去發覺已組有幾條細花痕

有無得搞

人為就

應該都係人為
想知有無方法整得返?

用咗幾日試吓拎去配嗰度搏吓啦.....
打定輸數都得了..

咁又唔好haha
始終自己整花

其實終有機會 隨緣

再靚既鏡都有花既一日

一定要用水沖
靚鏡即使花咗都唔易甩coat

巴打可唔可以講下帶con 技巧
新買左幾對con 試載，戴極都唔得

本人身細過隻con

姐係沖完直接用眼鏡布抹？

係啊

不要用廁紙

連眼睫毛拉開眼皮，hold 住，雙眼要保持睜開

話時話賣比您又唔較您戴除？

佢話教埋要另外收錢

所以我咪成日話上網約試戴囉
比咗驗眼費
有人幫您驗埋眼，教埋戴除（部分地方），仲有幾對拎走慢慢試

真係賺晒咖.....

我配開眼鏡先問佢話想試下con ，佢就話教你要收錢，自己去找朋友教

我朋友教完我都唔得，隻con好似放左入去,接觸左眼球，不過就貼唔到落去，貼住隻手上返泥

即係未check 過弧度啦....

驗左眼，配左眼鏡，弧度要另外check???

其實正常眼鏡店包哂

不過點解我睇我隻con 睇唔到123 ?

Acuvue 先有

其實係咪無分正反面？

123 係正面

仲有
成隻碗咁就啱

好，我再試試

眼細有無特別技巧易戴d ?

梗係有啦

正面

掉轉

Acuvue 123

多謝巴打圖解

上面acuvue條片已經係最易嘅方法

我再練下

岩岩先睇到呢個貼
我拎左幅celluloid手造眼鏡去新輝到配依視路防藍光 :o ... 係咪會gg？
收左1100，點睇

防藍光點解唔用日本野

仲平d

本身都話配hoya，個sales ＋視光師都話配依視路，咁咪是但又平d
依家睇完d post都好驚塊鏡好黃 -_-
依家睇完最驚係佢整爛我個手造框，雖然係舊款但我好鍾意

唔只黃
仲會反光又藍又綠#

..... 真心咩 諗住配左兩年，塊鏡片爆左coating就配幅好d，藍光係佢地sell，我見d sales個個都話自己帶hoya藍光，咪配藍光，因為我都對電腦電話多

btw，樓主係咪可以pm我地址 下次有咩事搵你配鏡可以嗎

第二個post有

先勿論Hoya 藍光是否黃

個邏輯上佢話自己戴hoya藍光咁點解唔配番Hoya

佢個解釋話：我係staff起到配唔洗錢嘛，但你用就用依視路就夠

張單是 1.56 定 1.59 定 1.67

1.67

如果比番1.67又唔算貴
不過都係個句
夠配日本做新野了

度數深

唔係啵，得3、4百度

反正配左
記得攞番咭同鏡袋

如果佢地知係celluloid就唔會啦，唔知就...
1100係1.56 or 1.59 or 1.67?

咁同blue control比prevencia又未至於咁衣
鍍膜抗藍光隻隻都係咁咖啦
有客鍾意黃黃地養眼咖
咪即係當年紅鏡白鏡，紫膜綠膜，拗到2047都各有支持者

黃黃地

1100配對Essilor 1.67 prevencia抵呀
介唔介意講吓買咗咩鏡架

1k咁上下埋單有冇邊d係耐用高既推介

巴打請問邊到有得訂

鏡片？
Hoya HVLL 啦
最普通無藍光，超薄1.6非球面

代理

成set有冇推介

經常要用電腦
架款唔好太柒
有冇咩舖頭介紹

配hoya不如配zeiss dvp

豬巴間鋪係邊? 有冇名可以比我google
想配眼鏡, budget 3000左右, 散光雙眼大約300

作為Zeiss DVP 用家
我都係覺得HVLL 襟用D
同埋抵用d

要多款揀，唔太在意價錢可以睇吓各大手造眼鏡店

300散光內配Hoya 真心抵

3000元日本手造架都夠配

豬巴係連鎖店

在鰂魚涌

我在旺角

唔會喺lihkg 開自己名
不過3000 budget好多地方可以選擇啦

戴過dvp番唔到轉頭

少好多反光

其實我公司都唔知算唔算係chain
當係有分店嘅私舖比較好

在我心目中要好似lenscrafters有集中管理同完整嘅policy先算係 chain

香港手造邊間信得過

唔係掛

咁都唔係chain

信個牌子

信入行貨

信知名度

呢個真
真係清
深散光嘅做埋digital lens ， 享受埋Zeiss最強嘅freeform精密研磨就perfect池

Energise me 👏🏻

不過我鐘意多自由度，唔使吓吓比公司限死
你知啦，有d地方連sell咩鏡都要管，開到單都問長問短

如果巴打擔心假貨
咁可以放心
以我所知出名嗰幾間都係真貨
至於水貨行貨就自己諗啦
賣水貨出晒名嗰間一樣有warranty

Energize me 真心抵用之選
不過唔係個個鍾意blue protect
我自己就ok嘅

唔想係其他地方比人呃, 啲野又貴啲
有冇咩鋪推介

我喺港島東返工，如果遠嘅九龍都有唔少選擇

巴打, 我有700度近視+200度散光

想問下ray ban 有無有度數鏡太陽眼鏡鏡片可以配？我見人話配有度數就要換非ray ban 鏡片

我係太古城返工, 不過九龍區都冇所謂, 最緊要抵/多款

同問
最怕慳幾百帶幾下就爛

亮視點有原裝鏡換

你喺太古城返工，我一定會建議您搵我睇吓款，始終我都要交數比老闆

怕比人呃就搵大連鎖啦

正常牌子爛咗有保養

想問一下大面既人 唔想顯肥 副眼鏡整貼面d定唔貼面好

我會努力希望可以港島區開

暫時要旺角或元朗找我了

幾百元怕爛就買genic 啦
永久保養

巴打鋪頭有無?

佢個間唔係亮視點

不過其實個原裝鏡都唔係玻璃

明白
有無另外一啲牌子可以推薦？

做深度數 asahi 性價比高

多謝你巴打，聽日應該可以拎鏡

haha 多謝你！依家無咁驚
金子 掌t725，紅色個隻 但應該依家d人會覺得太普通
我鍾意d圓框簡單既

掌日本賣幾錢
35000日圓賣到嗎

想問下owndays點？
第一次配眼鏡 前幾日睇中左個框要一千蚊左右包基本鏡片

我兩年前起旺角新黑買配普通超薄，3000HKD

太多年前啦，都唔太記得，連咩牌子都真係冇咩印象
總之就唔會再去個度配啦，唔值囉
今時今日2018年係咪配眼鏡都會有對眼片嘅證書畀返客人keep？唔想再畀人水啦唉

Exact7ly呀巴打，所以我以後唔會再去個度配，以前就話細個冇得由自己話事啫

我本身就想去亮視點度配，因為見個度多款，我唔想再戴自己副十幾年前嘅老套眼鏡啦
不過我屋企人就想去眼鏡88度配，仲係記住幾十年前佢地啱啱有得配隱形眼鏡嘅良好服務，今時今日係點都冇人知啦。。。
但我見眼鏡88個售後服務冇亮視點咁寫明一個月可要求全數退款，因為有時眼鏡真係要戴落至知舒唔舒服同暈唔暈，所以我至咁著重個售後服務
同埋我上網見到好似有d人係亮視點度配眼鏡會畀返鏡片嘅證書，咁我就唔知眼鏡88或其他眼鏡鋪有冇啦。。。
唉不過我上亮視點facebook都見到有人投訴佢好似配咗一年內都甩coating，又搞到我冇咩信心。。。

巴打你之前話瑞士出錶就得，但瑞士寶就不了，咁瑞士寶係有咩唔好？
我想同屋企人講返，佢仲記住以前Mr個廣告。。。

唔係眼片，係鏡片，打錯字

個個牌子

首先係本土牌子

唔緊要 支持本土

但價錢標得貴過Hoya 蔡司

唔緊要

但質素

唔該巴打

少聽呢個牌子 大概咩價位？一般舖頭有無?

日本新引入牌子
以日本制做計性價比極高
佢有幫德國知名品牌合作
一千幾百日本做最薄既鏡去邊搵

精選戶口數目
想賣比識賣既人

貼面正常個鏡架睇落會大d

話瑞士寶唔得嗰位唔係我呀
我自己對所有牌子都neutral, 因為每個牌子總有d嘢係抵，另一d就唔抵，除非真係好垃圾就另計
我以前都有個經理迷信Zeiss一定係最靚嘅鏡片，有次個客遠視加深散光，我建議佢做Essilor Eyezen + ForteUV, 個經理問我點解唔做Zeiss（嗰時未有DVP)
一來Zeiss Superb 貴好多，個客唔想咁貴，二來eyezen 係freeform鏡，散光修正一定好過普通非球面
瑞士寶D鏡喺本地工場來講唔算差，不過我認同佢單光鏡個SRP係搵水魚嘅
所以我公司瑞士寶單光鏡價錢set到同Apollo/GIA一樣，咁成件事就合理
另外我搵唔到另一間工場做偏光鏡加水銀做到瑞士寶嘅效果（有Essilor Xperio ，但貴好多 ）

總之多做功課，自己選擇啦

做幾百蚊嘅平鏡就唔會有鏡卡了
我盡量都留鏡袋比客嘅

有冇得淨係換眼鏡臂

Owndays都係zoff/jins嗰類
如果淨係鍾意嗰副嘅，咁千金難買心頭好嘅
品質上唔會有咩大問題，咁當然唔會係幾千蚊手造架嘅品質啦

有d牌子有

Asahi Lite 都唔算新引入啦
明仔以前淨係比88做，到依家精工收咗皮至拎出來推
品質係唔錯嘅
一路都有做開佢嘅雙非球面鏡，做過1.67雙非比朋友，戴咗四年先換

攞正牌同暗盤都兩回事

之前茂記當垃圾賣

漏咗link

做開一個牌子無鑊，你叫班前線幫客轉鏡，一陣有事又係前線硬食個客投訴，咁你會唔會轉

茂記一直都做開Hoya，點會放您隻新嘢在眼內

孖8 中意做自己delux

Delux 有星嘛
佢地吹到靚過Hoya,個客又信，笑死

Hoya 加價後我都

唔使加錢去到300散，stock鏡有頂級coating，除咗Hoya又真係無其他

所以佢嘅stock鏡係抵玩嘅

係得1.6單非同1.67單非用下佢

同埋1.5訂制

1.5 RX我會做remark typeA
底非加抗疲勞
好過做普通非球

試過有客暈

Eyezen走到黃我會做eyezen

50add都暈
Touch wood未試過出事
Type B就算吧啦，終極辣殺，從來都未成功過 連我自己戴都唔舒服

所以essilor rx我會做azio
又係貴少少易交好多嘅好嘢

平唔過eyezen

Eyezen stock 就平
Rx勁貴

垃圾Rayban 有冇

以後唔撚買佢

片就有得訂

我一定唔用自己餐牌

試過有鋪自己mark價貴過原價

仲有瑞xx 甩coat

做普通跣水mc保平安
MV就算吧啦

咩款，幫您睇睇

又唔係平
做apollo仲好

刀邊同decenter 就唔係咁講法啦

終於搵到google

佢間廠起番禹

巴打您真係好憎瑞士寶
持平D講，蔡司同Hoya一樣有工場喺廣州
明達都有間先濤喺龍崗

不過stock鏡都唔會返大陸車啦，未試過扣關咩

iPhone 都大陸

但你係咩料就收人咩價老實說

佢個餐牌只有漸進可取

有D鋪頭話加200蚊有HOYA"廠" 鏡片
咩係HOYA廠？點解唔直接講HOYA鏡？
聽落鬼鬼地

呢隻

呢隻係HOYA?但係佢鏡+框都係$600 +200 upgrade 都係800？你個隻最平都880

睇錯左，原來最平480係現貨鏡

呢個係面價，仲有折咖嘛

明白哂，唔該師兄
其實呢隻Hoya 好唔好？再上一個價位會多幾多？
我見而家好似多左好多日

本眼鏡鋪，佢地係唔係會進取好多

呢隻Hoya 廣州造，用舊coat，品質唔錯咖

日本眼鏡舖主要係款多同更新得密

副廠不如用蔡司副廠

面價差20

呢款

大家都係副廠
不用分那麼細

光學技術無得比

有無形號可以參考下

光學技術
Sola vs Pentax

您講superb Sv vs Nulux V+ 都仲有得好講
副廠嘢就無謂深究太多了

考究光學就唔用副廠啦

咁副廠出黎真係差好遠？同埋副廠即係由其他供應商做再貼個HOYA或蔡司牌？

😃當然不是
蔡司全資擁有

ic，咁點解叫副廠呢？

因為係收購返嚟

Coating 不是用最靚

兩間都係直屬嘅
品質兩間都唔錯
不過都係球面同非球面兩種
再先進嘅嘢，麻煩幫襯返正廠

幫人問下
女仔大眼袋, 用乜野眼鏡黎遮先至會好睇 d

Branding啫
即係ipad都要分pro同唔pro

高光學要求嘅就正廠會有好多選擇
要求一對清晰易打理嘅眼鏡片，又唔想洗咁多錢的話，副廠鏡比起無牌子嘅鏡靚d

大粗黑框
個個明星唔化妝都係咁戴
最好加多個口罩，就同明星一樣了

大細啱啱去到眼袋就啱

有時向右上角望發現有條線隱隱約約咁，之後睇塊鏡片上面有一大片花痕，但用手係摸唔到，請問係咩花痕黎?

呢種屬於鏡片本身問題定係人為問題?

搞乜搞到爆晒coat

上個禮拜配眼鏡 佢問我加唔加150要高清鏡 其實係咩嚟

通常做過咩黎先會咁?我印象中冇乜點搞過副眼鏡，除左用稀釋既洗潔清洗

瑞士寶 MV Plus
Apollo HDC
Zeiss DVP

比標準膜更低反光

用咗幾耐呀？

講咗唔使加

唔夠一個月

拎去嘈
認真
因為呢D爆底coat可能裝鏡時夾硬入整爆coat

呢種爆法有冇機會係人為?我驚到時間鋪話人為損壞，佢地唔負責

豬巴同埋視光師巴打會唔會發夢見到自己間鋪係邊呀 想去睇下, 起碼唔怕比sales 呃

視光師巴打有個po講佢喺旺角開咗新店
我自己就喺港島東返工

其實連登仲有好多良心眼鏡界巴打，我真心鼓勵佢地一齊上水做呢件事，巴絲就唔再怕比人呃

老實講，唔開呢個po都估唔到咁多巴絲有眼鏡嘅困擾

越早拎去越易搞
呢種情況除咗遇熱之外就係入鏡時整裂coat
一個月唔夠已經咁嚴重一定有唔妥

thx bro，希望鋪頭肯同我搞

去egg買眼鏡
有兩款鏡片我揀
開也就加300有防藍光 但係就副廠
蔡司就加600 係正廠鏡
個sales好似自己都唔知係咩型號所以我都唔知道
咁我應該揀邊款好 我平時就返公對電腦多
度數 兩隻眼都係400度
有50度散光

因為間鋪我有份

我定左個方向唔係最平

係最公開同提供最好服務
嚟過既巴打出去不外乎三樣野

一
驚價錢搵笨

其實好多時
冇話搵唔揾笨
跟足價錢牌
比幾折都好
都起碼係有規有距

另外一種
就係佢係咪比番你要個隻野
貨真價實係我開鋪堅持

二
究竟我需唔需要呢樣功能

天下之大 咩廠都有佢地自己耍家的技術及賣點

應用番佢有用既賣點去配合客人需要係很重要

例如你得一百度 我介紹你最貴最薄既片都冇謂

你返廚房我介紹你藍光又係浪費

三

究竟是否物有所值

好多客人來到自己要咩都唔知
點樣按客人要求推介樣最性價比高既係我重點

巴打好有heart

介唔介意留個TG, 得閒上黎睇睇

［member]

Stellify VP Blue vs Zeiss DVP Blue Protect
毫無疑問係後者

係
至少保養條款完備D

sorry,講漏左，蔡司佢話無防藍光

咁要問清楚
Zeiss 正廠鏡都分兩種coat
DVP
LT

係LT

LT我不如要Stellify VP
大家都係廣州出品，大家都係大廠，大家都係非球面
我做乜要比多幾嚿？
LT 仲易花過VP

IC, thanks Ching

豬巴有冇TG 等我可以得閒上去睇下

如果巴絲有眼鏡要較，都歡迎搵我睇吓，都係嗰句，爆場時麻煩等一等，不收費，爛咗無得賠

Made in 支那 vs made in Denmark
唔通要學髮型師咁自己買套私伙工具
以前用過西德鉗，鋼水真係唔同level....
已經用爛咗兩支呢d垃圾鉗
啪一聲嗰吓我仲以為整爛架....

LT不如要synchrony

LT 又唔係真係差到咁

但用LT不如用synchrony

親身經歷
1.56 LT vs 1.55 VP
對唔住，作為Zeiss fanboy嘅我都只可以講句LT可恥去死

如果副新眼鏡戴左兩個星期都仲唔慣
覺得有啲怪 鏡片非中心位好彎
係咪塊鏡片唔岩？

你條廢柴撚識光學嘢咩, 不如你講吓有咩分別?
不過我驚你一講就露底

咁你試下synchrony

包裝得唔好點R到客

太陽眼鏡定咩

呢個睇度數
有無返去較過？

我諗都要
了解吓新嘢有咩咁平靚正

巴打好耐無見

淨係蔡司對中心厚個堅持已經知道光學水平

所以求薄就唔好買蔡司

不過出便好多鋪家唔中意蔡司

一來蔡司開戶控制上唔想太多鋪家賣太濫

二 蔡司個毛利一定唔夠咩咩寶咁好

三 蔡司會要求鋪家要投資一定落儀器度

而好多老細最唔願意就係買機

電子驗眼機類似豬肺個舊 （不是電腦驗眼機）
都唔多鋪家願意買

好多願意十萬八萬入貨因爲覺得買左貨會賣得返出去

推hoya本身唔係口唔好
個quality 幾好的真心本身
但個價錢定位呢家其實有時係高過蔡司

我就覺得倒不如直上蔡司
因為用過dvp就知個通透率無得比

價錢我點計都平唔得過地鐵站交收眼都冇得驗既網店
所以我從來都唔係鬥價錢

益連登仔做自己友都會比人話有時真係氣餒
有好多巴打幫櫬過我都知有問題會點跟進
呢個係我起舊公司學到
亦係出便人唔願意做既事情

咩話

Genic 架一世保養先賣幾舊

仲用Alain mikli 個牌子既膠版料

心諗

玩咩

不過世界就係咁

做咩都會有人話

我決定做好自己算

唔求原裝鏡嘅，其實選擇非常多

近視鏡

無
一直以為未習慣
但而家兩星期了

如果金子配450度，有冇得即日拎
11月會去大阪

先做調較
再跟度數

散光唔過450度日本嗰邊應該做到即日拎

平平地想搵副平光防藍光鏡你建議去邊間

唔該曬，好彩散光極低

我舖頭即日做到散光100only

日本巴打
依家係唔係都用Zeiss鏡？
早幾年去睇貨，石原先生話金子眼鏡店都換用zeiss儀器

巴打介唔介意講吓因咩機緣會去日本金子眼鏡店工作？
同香港嘅舖頭分別大嗎？

平平地嘅話，度數唔深嘅應該任何一間都做到五百樓下一對藍光鏡

我出去行街全部都收我8xx以上 自問無買過眼鏡突然醒覺原來咁貴

唔x係掛.jpg

8XX連鏡架？

咁冇問題喇，唔該曬

藍光要靚牌子都真係要八九百

讀緊書 對多電腦手機 呢排feel到散光深咗 隻眼又容易攰 又脹脹地咁 成日都好唔舒服 本身近視6百幾度 散光百幾 二百頭 唔想再深落去 又想帶幼框眼鏡 有咩鏡片啱用
唔該巴打

唔記得打埋價錢大約幾多

框粗幼無所謂
最緊要唔好太大
唔係做咩鏡都厚到爆

根本想解決就要玩少d

巴打， 想問下vycoz呢個韓國牌子用唔用得過

有個巴打嘅細妹又係有咁嘅情況
Polyvision建佢做150add
結果覆check之後我視光師建議佢配抗疲勞鏡片加藍光

抗藍光抗疲勞都有新版

平到不得了

呢隻未拎過上手，就咁睇有d似賣開嘅mono design, 品質應該不錯

mono design呢隻大約幾錢， 我想搵隻輕身大約1300－1500左右

我以為係豬巴公司隻平價eye cosplay

即係點？

你呢隻靚好多
千鬆又ok wo

唔該巴打

早排比較忙
上嚟搵巴打你update吓新既市場資訊

Eyecosplay
對得住個價嘅平嘢
同Nagasaki/佐川加藤係我間舖平價嘢嘅「御三家」

Mono design都係呢d價位

個名好正

我做Kaneko Optical,用緊Nidek
金子眼鏡店我好少去

點睇雅蘭眼鏡城

點分line 嫁你地

有巴絲買過嘢之後同我傾偈，一般般

1. 過咗期
2. 隻眼損咗
3. 隻con掉轉咗

停戴一兩天，如情況持續去睇醫生啦

唔該晒， 因我唔太明點解d呢眼鏡點解要成千幾兩千， 一般有牌子個d都唔咁貴， 我都唔識點爲知係好眼鏡

用料/設計/品牌/手工 呢幾樣都會影響到價錢

sorey， 問多少少， 我地呢d行外人最簡單點睇眼鏡用料好唔好

唔好就散就散咁
鉸位要平整
至少要呢兩樣

多謝晒

金子眼鏡店多數開喺高檔次d既地方，有齊四大職人品牌

Kaneko Optical一般冇泰八同與市，但有KO系列同掌系列

Main line款式亦略為不同，例如金子眼鏡店既target customer喺年紀大d，所以保守款可能會多d（當然亦視乎商店位置)

一路都好好奇，明明金子話佐佐木先生退咗休，但與市又好似長做長有咁....

另外crossover版例如Uniform Experiment/ 係咪金子無得賣？issey Miyake 就金子有得賣？
仲有想請問日本驗眼係咪要攞個特別嘅牌？

好多問題，好好奇

可以要你tg ma
有野想問

佐佐木與市退休我未聽過，你喺邊到聽？

Sophnet crossover部分店有賣

Issey都有

日本驗眼唔使牌照

巴打 請留pm

2014年我同舊公司去鯖江金子拜訪時聽返來係咁，當然唔排除我舊老闆聽錯咗之後講錯比我聽....
佢地真係寶，我寧願佢地唔退休，長命百歲

ilikejiro

係日本買左個框 打算遲D上POLY做個綜合檢查 再拎個結果配鏡片
有幾個問題想問下
實習同註冊既價錢差成倍 會唔會實習既其實好水皮?
推薦邊間配鏡 定係可以上黎巴打果到配? 驚求其搵左間伏既整花個框
鏡片點揀同有咩揀? 我預1千~千5 頂盡2千

所以如果有我carry到既職人款，我會盡量買
但我暫時得井戸同恒眸
泰八P8我仲爭扎緊，與市應該無款啱我

其實㨂實習最好
因為阿sir會覆多次
係用多左時間
亦可視為詳細d

鏡片一般度數你budget配蔡司都冇難度

上來睇下
執架以外
有時鼻托都係關鍵

等下ok
蔡司姐係? 係咪我度數出左黎先再諗會好d

蔡司係光學上最頂級
本身有出鏡頭 天文儀器 醫學儀器

Tg你

有個巴打用完之後敏感發炎，個人唔建議
你喺港島，如果方便嘅可以比我睇吓點解咁易鬆

巴打間野喺邊 睇我收工黎唔黎到

與市嘅硬線條唔係人人鍾意 P8好靚

佢在康怡
我在旺角

上星期收到張poly optom clinic 度數紙
連線位都錯
好在所有自來度數我視光師都會簡單覆驗一下
唔係就出事
佢都R晒頭，話正常poly唔會咁大意

冇錯

笠一笠比個客穩陣點

巴打，你有tg嗎？想請教你小小野

想問下我副金子個面好似冇哂光澤又有啲一粒粒咁
是咪收得皮

上面有留

板料或celluloid面可以試吓拋光

可以去邊到搞
幾錢到
因為我係日本買
謝巴打

影張相睇吓點一粒粒法
太嚴重嘅未必有人肯搞

Thanks 巴打

用噴髮膠時請勿戴眼鏡
呢d唔難處理

過一過機搞掂

去咗間warehouse 睇下啲實物

啲職員好閪

想請教下有無咩框無咁易變型
我好易成日係張床禁禁下電話就訓著,之後壓到D框變晒形

依家已經冇了

thanks 巴打

怕變形都係ultem架穩陣

但係可以去邊到整
同埋通常幾錢

竟然 您去咗邊間呀

Ultem有平有貴

如果間行願意承諾一年claim一隻就

我間舖無拋光轆
問吓專做手造架嗰幾間啦

近呀嗎，睇吓啲款姐 ，出名閪㗎

Plasta nature 間行一年claim多過一隻都無托手掙
最適合d暴力細路

以前靠service搶上目d客
點會西

以我所知係用價錢

另外想問下BETA PIASTIC同β–Plastic同β–MEMORY
係唔係同一樣野

作出來

B 即係溝左野啫

早期靠日水op 嗰時貴過上目咖
不過全香港得佢有

膠都有beta memory
名一個啫

吓，但係我真係覺得佢哋好閪，冇果啲款，又㚒硬sell人地其他款，試唔啱，佢塊面黑到，出門口仲聽到有嘢拍落枱嘅聲

劉華.jpg

佢地生意都跌，咁多對手
仲搞d咁嘢，真係自食其果

唔好意思 我條問題可能好空泛
依家副眼鏡都戴左接近七、八年 鏡同框都花撚哂想換
想問下依家求其出街搵鋪頭配一副既話 邊款鏡價錢最平民又好用
利申 中度近視 輕度散光 （太多年冇驗眼 都唔記得數字喇）

嘩 咁誇張

Budget幾多

一千起兩千頭止啦 盡可能係CP值高既野 fg仔好窮

咁genic幾百元永久保養應該啱你

都係睇員工,有D就好招乎
有D就麻麻地

查下先 唔該哂

邊間鋪?我仲想上去較眼鏡,
但今次唔會買住,D眼鏡實在夠用

下次去日本順路整
免費
任何一間金子都ok

旺角廣華街果間
唔知其他分店會唔會好啲

實話實說，好唔愉快囉

旺角去過一次,鋪好细唔多好行
果次只是去問下D鏡價錢,冇試過鏡添
Sales都有少少黑面

我做唔到激光，想問戴ok鏡有冇缺點？

應該好多人問過，不過懶，所以快問一句

400度以內，散光100度以內
值唔值得俾多200，由1.61上1.67

成日覺得分別唔大，但又覺點輕得一gram得一gram
想聽聽專業意見

睇你架大細

上來幫你調教唔黑面

偏大, 粗框.
我google過下, 數字細會舒服啲, 但相對薄啲.
以呢個度數, 係咪細字數反而好過追厚度

假設都係cheap鏡片

旺角果間係真係幾閪，問完價錢話考慮下chur住你係咩問題唔買，好似試完戴完一定要買咁。尖沙咀就唔太主動但你有問題都會樂意答你，銅鑼灣同太古果2間就態度幾好無咩壓力，所以寧願過海都唔去旺角店

都幾搞笑, 又唔係有心搞破壞, 試鏡都要睇人面色

視光師巴打間鋪 啲人好nice 又願意答你問題

另外想問巴打幫我揀既東海鏡片同其他牌子例如蔡司鏡片除左抗藍光好啲之外仲有咩特點?會唔會襟用啲?

技術高超

內置雙面防uv

去速食嗰D幾嚿水買副架連鏡囉

屌，我知您講邊個
曾經同呢間公司有d淵源，見佢地咁其實有d sad

動手力強嘅巴絲，其實手拋一樣可以好大分別
實情係因為無拋光轆喺手，又信唔過比人拋

姐係閪開㗎喇，唔會再入呢間嘢

上年係日本JINS 買左幅有度數既眼鏡，今年做左激光，無近視，想將幅框轉做太陽眼鏡，最平可以幾錢？偏光鏡係咪一定過千？

唔係
至少我呢度唔使

點搵你？